<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Basta que sea (css)</title><link>https://camboris.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" href="https://camboris.github.io/en/categories/css.xml" rel="self"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 21 May 2016 23:28:31 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>BCF - Boris CSS Framework</title><link>https://camboris.github.io/en/posts/bcf-boris-css-framework/</link><dc:creator>Cam Boris</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Hace poco estaba armando un pequeño sitio de prueba y me encontré con que iba a necesitar un sistema de grillas. Viendo un poco la oferta de frameworks y sistemas de grillas para CSS, llegué a la conclusión que al mundo le faltaba un framework más. Y le puse mi nombre, no podía ser de otra manera...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así nació, el &lt;a class="reference external" href="https://github.com/camboris/bcf"&gt;Boris CSS Framework&lt;/a&gt;, aunque debo admitir que acepto sugerencias para el nombre, siempre que incluyan el Boris :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad, de original tiene poco, y de framework menos, ya que es un rejunte de distintas cosas que fui encontrando y adaptando a mis necesidades. Lo que hice fue juntarlos, para encontrarlos fácilmente y no renegar buscando. No es un framework en el sentido que la idea es bajarlo y modificarlo a gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que necesitamos al encarar un sitio, pequeño o grande, es un reset. Cada navegador le da propiedades diferentes a los componentes básicos, así que la idea es poner una serie de reglas básicas que nos permita asegurarnos que las cosas se van a ver más o menos parecidas en todos los navegadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una aclaración, no tengo interés alguno en soportar la versión que sea de IE, si anda, genial, sino, lo siento, siempre pueden agregar la funcionalidad que necesiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El que puse es un mix de distintos resets que fui encontrando en la web y que necesité en el proyecto que dio origen al &lt;a class="reference external" href="https://github.com/camboris/bcf"&gt;BCF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como característica final, -dije que era un framework sencillo-, tenemos una grilla, robada y modificada. La grilla original es &lt;a class="reference external" href="https://github.com/mourner/dead-simple-grid"&gt;Dead Simple Grid&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El principal cambio que le hice a la grilla, fue hacerla depender de una clase &lt;tt class="docutils literal"&gt;container&lt;/tt&gt; al estilo bootstrap, para que la estructura quede  &lt;tt class="docutils literal"&gt;.container &amp;gt; .row &amp;gt; .col&lt;/tt&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al encararlo de esta manera nos permite definir libremente el tamaño del &lt;tt class="docutils literal"&gt;container&lt;/tt&gt; y las &lt;tt class="docutils literal"&gt;col&lt;/tt&gt;, dándonos flexibilidad absoluta para resolver los problemas que nos proponen algunos diseñadores cuando se les ocurre poner 5 columnas en el diseño.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-1"&gt;&lt;/a&gt;//css
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-2"&gt;&lt;/a&gt;.container {
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-3"&gt;&lt;/a&gt;    width: 100%
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-4"&gt;&lt;/a&gt;}
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-5"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-6"&gt;&lt;/a&gt;.col.-demo {
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-7"&gt;&lt;/a&gt;    width: 20%;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-8"&gt;&lt;/a&gt;}
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-9"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-10"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-11"&gt;&lt;/a&gt;//html
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-12"&gt;&lt;/a&gt;&amp;lt;div class="container"&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-13"&gt;&lt;/a&gt;    &amp;lt;div class="row"&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-14"&gt;&lt;/a&gt;        &amp;lt;div class="col -demo"&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-15"&gt;&lt;/a&gt;        &amp;lt;div class="col -demo"&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-16"&gt;&lt;/a&gt;        &amp;lt;div class="col -demo"&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-17"&gt;&lt;/a&gt;        &amp;lt;div class="col -demo"&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-18"&gt;&lt;/a&gt;        &amp;lt;div class="col -demo"&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-19"&gt;&lt;/a&gt;    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;a name="rest_code_5678a18d2e334f54be50a1436ab91828-20"&gt;&lt;/a&gt;&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Si a alguien le suena raro que la clase sea &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="pre"&gt;-demo&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; se debe a que estoy tratando de seguir los consejos de este sistema &lt;a class="reference external" href="https://github.com/rstacruz/rscss"&gt;Reasonable System for CSS Stylesheet Structure&lt;/a&gt;. Estoy probando y adaptándolo a mi gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las ventajas de encarar la grilla de esta manera, es que podemos redefinir arbitrariamente el ancho de las columnas dentro de los media queries, ajustándolo a las necesidades particulares del sitio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ir cerrando esta breve presentación del aún más breve &lt;a class="reference external" href="https://github.com/camboris/bcf"&gt;BCF&lt;/a&gt;, ¿por qué no usé flex? Porque todavía no está tan difundido y sigue teniendo un aura de magia negra. La idea es implementarlo a futuro porque nos trae beneficios adicionales, como columnas del mismo alto, algo que a los diseñadores les encanta y a que los desarrolladores nos complica la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguno lo prueba, lo usa o lo rompe, me avisa.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://camboris.github.io/en/posts/bcf-boris-css-framework/</guid><pubDate>Sat, 21 May 2016 13:00:27 GMT</pubDate></item></channel></rss>